%@Auteur: \url{ac-rouen.fr}\par
Voici deux programmes de calcul :
\begin{quote}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X|X}
\multicolumn{1}{c}{\textbf{Programme
    \no1}}&\multicolumn{1}{c}{\textbf{Programme \no2}}\\
\begin{itemize}
\item[\ding{172}] Choisis un nombre.
\item[\ding{173}] Multiplie ce nombre par lui-même.
\item[\ding{174}] Ajoute 35.
\item[\ding{175}] Retranche le décuple du nombre de départ.
\item[\ding{176}] Multiplie le résultat par le nombre de départ.
\item[\ding{177}] Multiplie le résultat par le nombre de départ.
\item[\ding{178}] Ajoute 24.
\item[\ding{179}] Retranche le produit de 50 par le nombre de départ.
\end{itemize}&
\begin{itemize}
\item[\ding{172}] Choisis un nombre.
\item[\ding{173}] Calcule le double de ce nombre.
\item[\ding{174}] Ajoute 3.
\item[\ding{175}] Multiplie le résultat par 0,5.
\item[\ding{176}] Retranche 1,5.
\item[\ding{177}] Retranche le nombre de départ.
\end{itemize}
\end{tabularx}
\end{quote}
\begin{myenumerate}
  \item Applique les deux programmes de calcul en choisissant le nombre 1, puis le nombre 2, puis le nombre 3 et le nombre 4.
  \item Quelle conjecture peut-on faire ?
  \item Cette conjecture est-elle vraie ?
\end{myenumerate}
